弗1:15-17

1-14节是父子圣灵里的启示，是信他的人理当看到的知道的经历的，很多人却对1-14节认为是概念性的东西看不到摸不到的。然而正是这看见全然吸引了保罗，完全改变了保罗的生命。“因此”所以凡没有经历看见1-14节的丰富的，都要悔改。求他智慧和启示的灵使我真知道他！1-14节是父的应许，所有的信的人已经受了圣灵为印记。你们信主是圣灵的工作，靠着圣灵入门了，更深的认识知道他岂不更是圣灵的工作呢？我是信了他然而为什么我没有看见和得到应许的祝福呢，是什么拦阻了我真知道他？我以为信他，是我自己的工作和努力是我个人情感的表达回馈。我抢夺了圣灵的功劳。谢谢父允许偶尔收回他的圣灵让我看到我的本相，我没有办法认识你，看见和知道你不是我与生俱来的本领，都是父的怜悯，如同彼得蒙父指示说“你是基督是神的儿子”一样。圣灵的工作在我身上不是一劳永逸的，除非我时时接受他的充满，如同葡萄树的汁液输入我这颗枝子的身体里。感谢你爸爸求你赐下智慧和启示的灵使我真知道你。因为在这以外我一无所知。谢谢父子圣灵正在为我祷告。